<resources>
    <string name="app_name">KhansaMazaya</string>
    <string name="judul_scrollview">PERUBAHAN IKLIM: ANCAMAN SILENT KILLER BAGI BUMI</string>
    <string name="konten_sceollview">\tPerubahan iklim, sebuah fenomena global yang kian mengkhawatirkan, telah merayapi kehidupan kita tanpa terasa. Dulu, perubahan iklim mungkin dianggap sebagai isu yang jauh dari kehidupan sehari-hari, namun kini dampaknya sudah sangat nyata dan dirasakan oleh seluruh umat manusia. Suhu bumi yang terus meningkat, pola cuaca yang tak menentu, dan naiknya permukaan air laut adalah beberapa manifestasi nyata dari perubahan iklim yang terjadi.

    \n\n\tGelombang panas yang ekstrem, kekeringan yang berkepanjangan, dan banjir bandang menjadi pemandangan yang semakin sering kita saksikan. Musim kemarau yang semakin panjang mengancam sektor pertanian, menyebabkan gagal panen dan kelangkaan pangan. Di sisi lain, curah hujan yang ekstrem dalam waktu singkat memicu banjir yang meluas, merusak infrastruktur, dan menyebabkan kerugian ekonomi yang besar.

\n\n\tBukan hanya daratan yang terdampak, lautan pun tak luput dari pengaruh perubahan iklim. Kenaikan suhu air laut menyebabkan terumbu karang memutih dan ekosistem laut terancam. Akibatnya, mata pencaharian nelayan dan masyarakat pesisir terganggu.

\n\n\tDampak perubahan iklim juga mengancam kesehatan manusia. Peningkatan suhu udara memicu munculnya berbagai penyakit, seperti demam berdarah, malaria, dan penyakit pernapasan. Polusi udara yang semakin parah akibat pembakaran bahan bakar fosil juga menjadi ancaman serius bagi kesehatan.

\n\n\tPerubahan iklim tidak hanya berdampak pada lingkungan dan kesehatan, tetapi juga pada aspek sosial dan ekonomi. Migrasi akibat bencana alam yang dipicu oleh perubahan iklim semakin sering terjadi. Jutaan orang terpaksa meninggalkan rumah mereka dan mencari tempat yang lebih aman. Konflik sosial pun tak terhindarkan akibat perebutan sumber daya yang semakin langka.

\n\n\tUntuk mengatasi permasalahan ini, diperlukan upaya bersama dari seluruh negara dan masyarakat dunia. Mengurangi emisi gas rumah kaca, mengembangkan energi terbaruw, dan menerapkan praktik pertanian berkelanjutan adalah beberapa langkah penting yang harus dilakukan. Selain itu, kita juga perlu meningkatkan kesadaran masyarakat tentang pentingnya menjaga lingkungan dan mendorong perubahan perilaku.

\n\n\tPerubahan iklim adalah tantangan besar yang kita hadapi bersama. Namun, bukan berarti kita tidak dapat melakukan apa-apa. Setiap individu memiliki peran penting dalam mengatasi masalah ini. Dengan tindakan kecil yang dilakukan secara konsisten, kita dapat berkontribusi dalam menciptakan masa depan yang lebih baik bagi generasi mendatang.</string>
    <string-array name="pilihan_opeerasi">
        <item>Silahkan pilih operasi yang diinginkan</item>
        <item>Perkalian</item>
        <item>Pembagian</item>
        <item>Penjumlahan</item>
        <item>Pengurangan</item>
    </string-array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>